\beginsong{MORSKIE OPOWIEŚCI}[ 
by={Słowa J. Kasprowy, Na melodię „The Drunken Sailor”}] 

\beginverse
Kiedy rum zaszumi w głowie	a
Cały świat nabiera treści,	G
Wtedy chętnie słucha człowiek	a C
Morskich opowieści.	G a
\endverse

\beginverse
Ref. I.
   Kto chce, ten niechaj słucha,
   Kto nie chce, niech nie słucha,
   Jak balsam są dla ucha
   Morskie opowieści.
   Hej -ha, kolejkę nalej,
   Hej -ha, kielichy wznieśmy.
   To zrobi doskonale
   Morskim opowieściom. 
   
Ref.II.
   Kto chce, to niechaj wierzy,
   Kto nie chce, niech nie wierzy,
   Nam na tym nie zależy
   Więc wypijmy jeszcze!
   Hej -ha, kolejkę nalej,
   Hej -kielichy wznieście,
   To zrobi doskonale
   Morskim opowieściom. 
\endverse

\beginverse
Łajba to jest morski statek,
Sztorm to wiatr, co dmucha : gestem.
Cierpi kraj na niedostatek
Morskich opowieści. 
\endverse

\beginverse
Pływał raz marynarz, który
Żywił się wyłącznie pieprzem,
Sypał pieprz do konfitury 
I do zupy mlecznej. 
\endverse

\beginverse
Może ktoś się będzie zżymać
Mówiąc, że to zdrożne wieści,
Ale to jest właśnie klimat
Morskich opowieści. 
\endverse

\beginverse
Niech drżą gitary struny,
Niech wiatr grzywacze pieści,
Niech znów popłyną dalej
Morskie opowieści. 
\endverse

\beginverse
Był na "Lwowie” młodszy majtek,
Czort nie człowiek, bestia taka
Że sam kręcił kabestanem 
l to bez handszpaka. 
\endverse

\beginverse
Jak pod Helem raz dmuchnęło
Żagle zdarła moc nadludzka,
Patrzę - w koję mi przywiało
Nagą babę z Pucka. 
\endverse

\beginverse
Rudy Joe, kiedy popił,
Robił bardzo głupie miny,
Albo też skakał do wody
I gonił rekiny. 
\endverse

\beginverse
Ichoć rekin twarda sztuka,
Ale Joe w wielkiej złości
Łapał gada od ogona 
I mu łamał kości.
\endverse

\beginverse
0d Falklandów płynęliśmy.
Doskonale brała ryba,
Mogłeś wędką wtedy złapać
Nawet wieloryba. 
\endverse

\beginverse
Pij, bracie, pij na zdrowie,
Jutro ci się humor przyda.
Spirytus ci nie zaszkodzi,
Sztorm idzie - wyrzygasz. 
\endverse

\endsong
